%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}

\title{{\large Information chiffrée\\Sujet A}}
\date{29/09/2016}
\classe{T\up{ale}STMG}
\dsnum{DS \no1}

\usepackage{booktabs}

\setlength{\parindent}{0cm}

\begin{document}

\maketitle

\begin{em}
  Faire les exercices dans l'ordre de votre choix. La calculatrice est autorisée. Le barème est donné à titre indicatif.
\end{em}

\begin{exercice}[Indice simple --- 4 points]

Le prix moyen d'un kilogramme de fromage d'une certaine marque, dans une grande surface d'Isère, est résumé dans le tableau suivant.

\begin{center}
\begin{tabular}{lcccc}
  \toprule
  Année &
  2011 &
  2012 &
  2014 \\
  \midrule
  Prix (en €) &
  8,30 &
  9,13 &
   \\
  \midrule
  Indice, base 100 en 2011 &
   100&
   &
   118
  \\
  \bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\begin{enumerate}
	\item Calculer l'indice du prix du fromage en 2012, base 100 en 2011, arrondi à l'unité.
	\item Calculer le prix du fromage en 2014, arrondi au centime.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Racine $n$-ième --- 2 points]
Quelle est la solution positive de l'équation suivante ? Arrondir le résultat au dixième.
\[x^7=123\]
\end{exercice}

\begin{exercice}[Taux d'évolution --- 4 points]
Le tableau ci-dessous donne l'évolution du nombre de vélo vendus par une entreprise.
\begin{center}
\begin{tabular}{lcc}
  \toprule
  Année &
  2010 &
  2015 \\
  \midrule
  Nombre de vélos &
  15240 &
  16600
   \\
  \bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

Dans tout cet exercice, les réponses sont demandées en pourcentages arrondis à \numprint{0,01}{\%}.
\begin{enumerate}
\item Calculer le taux d'évolution des ventes de vélo entre 2010 et 2015.
\item Calculer le taux d'évolution moyen annuel entre 2010 et 2015.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
